\documentclass{opaper}

\begin{document}
  \task{Вопрос 24}{Восходящий анализ L-атрибутных грамматик. Маркеры и размещение
  наследуемых атрибутов в стеке. Пример: фрагмент TeX-а. Алгоритм
  восходящего анализа L-атрибутной грамматики. Доступность атрибутов.}

  \bigskip
  {\m ТЕОРЕМООБРАЗНОЕ}
  \bigskip

  \olistm {
    {Алгоритм 2.2}
    /{Вставка маркеров в грамматику.
    \mnext Вход: Схема трансляции $TG$, основанная на грамматике $G$.
    \\Выход: Грамматика с маркерами $G_M$ такая, что $L(G_M) = L(G)$.
    \fl {
          \tpp{1. для каждого правила вывода }A \then\run{X}{k}\tpp{ из $G$}
      \nl \tpp{2. \ \ для $i$ от $1$ до $k$ выполнять}
      \nl \tpp{3. \ \ \ \ если в схеме трансляции [действие]}_i\neq\varnothing
      \nl \tpp{4. \ \ \ \ \ \ вставить перед $X_i$ уникальный маркер $M_i$}
      \nl \tpp{5. \ \ \ \ \ \ добавить правило $M_i \then\eps$ в $G_M$}
      \nl \tpp{6. \ \ добавить полученное правило с маркерами в $G_M$}
    }},
    %
    {Предложение 2.3}
    /{Если $G$ – LL(1)-грамматика, то построенная по алгоритму 2.2 маркированная грамматика
    $G_M$ также является LL(1)-грамматикой.}
  }
\end{document}